const questions = [
  {
    question: "–°–º–æ—Ç—Ä—è –∫–∞–∫–æ–π fabri—Å...",
    answers: ["–ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–∏—Ç —à–æ–∫–æ–ª–∞–¥", "—Å–º–æ—Ç—Ä—è —Å–∫–æ–ª—å–∫–æ details", "–ê–ê–ê!?", "–æ—á–µ–Ω—å afforible"],
    correct: 2,
  },

  {
    question: "–•–æ—Ä–æ—à–æ —á—Ç–æ —Å—É–Ω–¥—É–∫–∏...",
    answers: ["–æ—Å—Ç–∞–ª–∏—Å—å –Ω–∞–≤–µ—Ä—Ö—É", "–æ—Ç–∫—Ä—ã—Ç—ã", "—Ö—Ä–∞–Ω—è—Ç —Ç–∞–π–Ω—ã", "–Ω–µ –≤–∑–æ—Ä–≤–∞–ª–∏—Å—å"],
    correct: 1,
  },

  {
    question: "–Å–±–∞–Ω—ã–π —Ä–æ—Ç...",
    answers: [
      "–∫–æ–∑—ë–ª –µ–±–∞–Ω—ã–π",
      "–±–ª—è—Ç—å",
      "—ç—Ç–æ–≥–æ –∫–∞–∑–∏–Ω–æ",
      "—Ç—ã –∫—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–π —á—Ç–æ–± —ç—Ç–æ —Å–¥–µ–ª–∞—Ç—å",
    ],
    correct: 3,
  },
  
  {
    question: "–Ø –º–æ–Ω—Ç–∏—Ä—É—é, –º–æ–Ω—Ç–∏—Ä—É—é, –∞ –æ–Ω...",
    answers: [
      "–∫–æ–∑—ë–ª –µ–±–∞–Ω—ã–π",
      "–±–ª—è—Ç—å",
      "–≤–∑–æ—Ä–≤–∞–ª—Å—è –Ω–∞—Ö—É–π",
      "–Ω–µ –º–æ–Ω—Ç–∏—Ä—É–µ—Ç—Å—è",
    ],
    correct: 3,
  },

  {
    question: "–¢–∞–∫, –∞ –ø–æ—á–µ–º—É –µ–¥–µ—Ç –æ–Ω? –ê?...",
    answers: [
      "–∞ –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å —Ç—ã",
      "–ê?",
      "–∞ –Ω–µ —Ç—ã",
      "–∞ –Ω–µ —è",
    ],
    correct: 4,
  },

  {
    question: "–ø–æ—Ö–æ —Ç–æ—Ä–æ –º–æ—Ä–æ–Ω–≥–æ –∏...",
    answers: [
      "–ø–µ–ø–µ—Ä–æ–Ω–Ω–∏",
      "–ê–ù–ù–ò–ì–ò–õ–Ø–¢–û–†–ù–ê–Ø –ü–£–®–ö–ê!",
      "—Å–∞–Ω—á–æ –ø–∞–Ω—Å–∞",
      "–æ–≥–Ω–æ—Ä–æ–º –æ—Ä–æ—Ç –æ—Ö–æ–ø",
    ],
    correct: 2,
  },
  
  {
    question: "—É –Ω–∞—Å —Ç—É—Ç –¥–≤–∞ –º–∞–ª—å—á–∏–∫–∞ –∫–∞—Ç–∞—é—Ç—Å—è, –Ω–µ –æ–¥–∏–Ω...",
    answers: [
      "–≤ –ø–æ–ª–µ",
      "–¥–∞ –∫–∏—Å–µ–ª—ë—á–µ–∫?",
      "–∏ –Ω–µ –¥–≤–∞",
      "–Ω–µ —É–º–µ–µ—Ç",
    ],
    correct: 2,
  },
    
  {
    question: "–î–∞ —Ç—ã —Ö–æ—Ç—å –∑–Ω–∞–µ—à—å –∫—Ç–æ —è? –Ø –≤–æ—Ä...",
    answers: [
      "–≤ –∑–∞–∫–æ–Ω–µ",
      "–∏ –≤–æ—Ä–æ–º –æ—Å—Ç–∞–Ω—É—Å—å",
      "–∫—Ö—ä–∞",
      "...–æ–Ω–∏–Ω",
    ],
    correct: 3,
  },   

  {
    question: "–ù–∞—á–∞–ª—å–Ω–∏–∫! –°—Ç–æ–∏–º...",
    answers: [
      "—É–∂–µ –¥–æ–ª–≥–æ",
      "–∏–ª–∏ –Ω–µ —Å—Ç–æ–∏–º?",
      "–¥–æ –∫–æ–Ω—Ü–∞",
      "...–æ—Å—Ç—å –º–∏–Ω–∏–º–∞–ª—å–Ω–∞",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–î–æ–ª–ª–∞—Ä, –¥–æ–ª–ª–∞—Ä, –¥–æ–ª–ª–∞—Ä - —ç—Ç–æ ...",
    answers: [
      "–≤—Å—ë-—Ç–∞–∫–∏ –¥–µ–Ω—å–≥–∏",
      "–¥–æ–ª–ª–∞—Ä",
      "–∞ –∫–∞–∫ –∏–Ω–∞—á–µ",
      "–≥—Ä—Ä—Ä—è–∑–Ω–∞—è –∑–µ–ª—ë–Ω–∞—è –±—É–º–∞–∂–∫–∞",
    ],
    correct: 4,
  },
];

// –Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã
const headerContainer = document.querySelector("#quiz-header");
const answersListContainer = document.querySelector("#list");
const submitBtn = document.querySelector("#submit");

// –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–µ –∏–≥—Ä—ã
let questionIndex = 0; // —Ç–µ–∫—É—â–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å
let score = 0; // –∫–æ–ª-–≤–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤

clearPage();
showQuestion();
submitBtn.onclick = checkAnswer;

function clearPage() {
  headerContainer.innerHTML = "";
  answersListContainer.innerHTML = "";
}

function showQuestion() {

  // –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å –≤–æ–ø—Ä–æ—Å
    const headerTemplate = `<h2 class="title">%questionText%</h2>`;

    const questionHTML = headerTemplate.replace("%questionText%", questions[questionIndex]["question"]);

    headerContainer.innerHTML = questionHTML;


  // –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å –æ—Ç–≤–µ—Ç—ã
    for ([answerNumber,answerText] of questions[questionIndex]['answers'].entries()) {

        const answersTemplate = `
            <li>
                <label>
                    <input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
                    <span>%answer%</span>
                </label>
            </li>
        `;

        const answerHTML = answersTemplate
                        .replace("%answer%", answerText)
                        .replace('%number%', answerNumber+1);

        answersListContainer.innerHTML += answerHTML;
        answerNumber++;
        console.log(answerNumber, answerText)
    };
}

function checkAnswer() {
    console.log('checkAnswer started!');

  // –ù–∞—Ö–æ–¥–∏–º –≤—ã–±—Ä–∞–Ω–Ω—É—é —Ä–∞–¥–∏–æ–∫–Ω–æ–ø–∫—É
    const checkedRadio = answersListContainer.querySelector('input[type="radio"]:checked');

  // –ï—Å–ª–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç –Ω–µ –≤—ã–±—Ä–∞–Ω - –≤—ã—Ö–æ–¥–∏–º –∏–∑ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏
    if (!checkedRadio){
        submitBtn.blur();
        return
    };

  // –£–∑–Ω–∞—ë–º –Ω–æ–º–µ—Ä –æ—Ç–≤–µ—Ç–∞ –ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—è
    const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value);

    // –ï—Å–ª–∏ –æ—Ç–≤–µ—Ç –≤–µ—Ä–µ–Ω - —É–≤–µ–ª–∏—á–∏–≤–∞–µ–º —Å—á—ë—Ç
    if (userAnswer === questions[questionIndex]['correct']) {
        score++;
    }

    console.log('score = ', score);

    if (questionIndex !== questions.length -1) {

        questionIndex++;
        clearPage();
        showQuestion();
        return;

    } else {

        clearPage();
        showResults();

    }
}

function showResults() {
    console.log('showResults started!', score);

    const resultTemplate = `
        <h2 class="title">%title%</h2>
        <h3 class="summary">%message%</h3>
        <p class="results">%results%</p>
    `;

    let resultsTitle, message;

    // –í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç—ã –∑–∞–≥–æ–ª–æ–≤–∫–æ–≤ –∏ —Ç–µ–∫—Å—Ç–∞
    if (score === questions.length) {
        resultsTitle = '–≠—Ç–æ —É—Å–ø–µ—Ö! –î–∞ –í—ã —ç–∫—Å–ø–µ—Ä—Ç –ø–æ —à–∏—Ä–æ–∫–æ –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω—ã–º –≤ —É–∑–∫–∏—Ö –∫—Ä—É–≥–∞—Ö –º–µ–º–∞–º!üéâ';
        message = '–ò –¥–∞–ª–∏ –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤!';
    } else if ((score * 100)/questions.length>=50) {
        resultsTitle = '–î–æ–≤–æ–ª—å–Ω–æ —Ç–∞–∫–∏ –Ω–µ–ø–ª–æ—Ö–æ... ü§î';
        message = '–í—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤';
    } else if (score === 0) {
        resultsTitle = '–û–≥–æ! –ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º! üòé';
        message = '–í—ã –Ω–∞–±—Ä–∞–ª–∏ –æ—Ç—Ä–∏—Ü–∞—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–π –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤!'
    } else {
        resultsTitle = '–°—Ç–æ–∏—Ç –ø–æ—Å—Ç–∞—Ä–∞—Ç—å—Å—è... ü•¥';
        message = '–ü–æ–∫–∞ —É –í–∞—Å –º–µ–Ω—å—à–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤'
    }
    // –†–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç
    let results = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;

    // –§–∏–Ω–∞–ª—å–Ω—ã–π –æ—Ç–≤–µ—Ç, –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ–º –¥–∞–Ω–Ω—ã–µ –≤ —à–∞–±–ª–æ–Ω
    const finalMessage = resultTemplate
                        .replace('%title%',resultsTitle)
                        .replace('%message%',message)
                        .replace('%results%',results);
        
    headerContainer.innerHTML = finalMessage;

    // –ú–µ–Ω—è–µ–º –∫–Ω–æ–ø–∫—É –Ω–∞ –ò–≥—Ä–∞—Ç—å —Å–Ω–æ–≤–∞
    submitBtn.blur();
    submitBtn.innerText = '–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ'
    submitBtn.onclick = () => history.go();
}